Tuliwa ette kadunud Jüri Lendoki läsja naise ja waeste laste wöölmundrid Jakob Rosnek ja Wassil Sidra, ning andsid Räppina walla Perametsa talu N.170 perisostja peale Jaan Kübardile 140 rbl. Kirjuta üts sada nelikümmend rubla. 4 aasta peale 6 protsendiga aastas, laenuseks. Peaks aga olema, et Jüri Lendoki läsja naise ehk waeste laste elukõrra muutmise perast seda wälja laenatud waeste laste raha enne 4 aastad peaks tarwis olema, sis peab seda kuus kuud enne Perametsa talu N.170 omanikule üles antama. Olen kätte saanud selle leppingu peale ütsada nelikümmend rubla. Jaan Kübbard [allkiri], Kristjan Kübard XXX
Laenajad: Jakop Rohsneg [allkiri], Wassil Siidra [allkiri], Juhhan Eien
Pääkohtumees: Kusta Rämmän [allkiri]
Kohtumees: Kristian Kübar [allkiri]
abi: Josep Sults XXX
